工程界重組商業重心 AECOM Arup Atkins 炒左1000人

Aecom is to axe up to 500 jobs in the UK and Ireland as it begins a restructuring of the business, it can be revealed.

A redundancy consultation has begun with those affected. NCE understands that all areas of the business are affected, with job losses within engineering roles.

It comes amid a rejig within Aecom UK management team after chief executive David Barwell and chief operating officer Willian Quaterman stood down from their posts last week.

An Aecom spokesperson said: “Over the last months, the global pandemic has heavily impacted many of our clients and competitors, the industries in which we work, and our UK and Ireland business.

“As a result of this we have taken the difficult decision to re-shape our business to better meet the demands of our markets, and help us continue to provide the best services for our clients. In support of this restructuring we are beginning a consultation process across the region which may impact up to 500 roles.”

Colin Wood has been promoted to chief executive, having worked within a number of management roles within Aecom over the past few years.

Construction job losses due to the Covid-19 pandemic have reached more than 7,000 in the UK as firms continue to respond to the economic impact of the virus.

Last month, Arup announced it will cut 350 UK jobs, while Atkins is cutting 280 jobs from its UK infrastructure division.

Keltbray has also announced that 300 workers will be made redundant in “response to the economic impact of coronavirus”.

Other firms which have announced cuts include Bam, Kier and Mace. Carey Group has also announced that it will be cutting jobs as it looks to restructure.

The job losses come despite government schemes to support the retention of workers.

In his summer economic update earlier this month, chancellor Rishi Sunak confirmed that the government's Job Retention Scheme will wind down in October with incentives for firms bringing back furloughed workers.

He also announced the launch of the Construction Talent Retention Scheme, a partnership between the government and construction industry that supports redeployment of staff at risk of redundancy across the sector, while also enabling temporary employee loans between businesses.

Mola mola

幾時到香港

失業大軍

垃圾aecom

go go go

工程狗未日

香港炒先講

Push

年頭已經cut緊啦

英國嗰邊Atkins ARUP炒人
其實五月六月已經講緊
嗰邊嘅fresh grad starting date好多都比人推遲
最遲可以up to 一年

同一時間 香港咪又係一車車fresh grad
七月準時開工

一車車新鮮肝
工程俾狗做無講錯

香港仲係好多job
Aecom arup 果堆infrastructure 都頂得住
私人job都無乜減

喺香港先咁多狗
你試下叫鬼佬同你無錢 OT, 佢啋你都有味

鬼佬係逼你唔好ot....

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr